﻿1. Для создания локального репозитория нужно в git bush ввести команду git init
2. Для просмотра статуса репозитория git status
3. Ветка в Git'е — это просто легковесный подвижный указатель на один из коммитов. Ветка по умолчанию в Git'е называется master.
4. Для добавления файлов ипользуется комманда git add . (добавляет все файлы которые находятся на локольном репозитории)
5. Создать коммит на основе текущего контекста для комита и указать для него комментарий (git commit -m 'ввести коментарий')
6. Вначале нужно добвить все файлы коммандой git add . после чего git commit -m 'ввести коментарий'
7. Посмотреть протокол коммитов (git log)
8. Просмотреть информацию о текущих настройках (git config --list)
9. Убрать файл из контекста (git reset HEAD (имя файла который хотите убрать))
10. Посмотреть изменения в файле по сравнению с последним коммитом (git log -p -1)
11. Просмотреть в графическом интерфейсе историю коммитов (gitk)
12. Добавить в контекст коммита все измененные и созданные файлы (git add)
13. Просмотреть существующие ветки (git branch)
14. Создать новую ветку (git branch (название ветки))
15. Переключиться на другую ветку (git checkout (назваине ветки))
16. Создать новую ветку и сразу же переключиться на нее (git checkщге -b [ветка])
17. Удалить ветку/ удалить ветку, даже если она не примержена (git branch -d [ветка])/ (git push [удал. сервер] :[ветка])  
18. Примержить изменения из указанной ветки в текущую (перейти на ту ветку, в которую вы хотите слить свои изменения,
 и выполнить команду git merge [имя ветки которую надо смержить])
19. В каком случае могут появиться конфликты? сделайте так! (Если изменили одну и ту же часть файла по-разному в двух ветках,
которые собираетесь слить, Git не сможет сделать это чисто. Если ваше решение проблемы изменяет ту же часть файла, что и вторая ветка,
вы получите конфликт слияния,)
20. Сделать rebase текущей ветки (git rebase [ветка])
21. Отправить изменения из локального репозитория для указанной ветки в удаленный(дистанционный) (git push [удал. сервер] [ветка])
22. Скопировать ветку из удаленного репозитория себе локально (git fetch [имя удал. сервера])
23. Забрать изменения для текущей ветки из ветки в удаленном репозитории (обновить изменения) (git pull)
24. Создание копии репозитория (git clone [url])
